平凡人的80後們曾經遇過的機遇, 我們都曾經擁有過機會嗎?

平凡人的80後們曾經遇過的機遇, 我們都曾經擁有過機會嗎?

一切都像是不久前的事, 一切都還在瀝瀝在目似的
當日陳冠希閃光事件好像是不久前的事, 當日金融海嘯很多國家s要破產好像還是不久前的事, 當日洛賓決賽時黃金單刀機會錯失好像是一二年前的事
看一看日曆, 現在已經是2018年8月中了, 時間那麼快. 當日年輕的80後, 被上一輩指摘年青而反叛. 現在80後已經是中年阿叔/中女了, 歲月那麼的不饒人

我是一個80後的中年阿叔, 我承認也是一個失敗人仕
有時會不斷回想過去, 究竟我們80後, 一般而言有什麼機遇或機會
其實對於天材, 他們出生於什麼時候, 都能找到機會, 比其他人更有眼光和洞察力發崛大眾沒有留意或不知道的機遇和機會
但我承認我的資質平庸, 不是什麼有能力的人, 或者不是什麼有天份的人. 而根據一般的統計學分佈, 我相信大部份跟我一樣是平庸和一般的人(不是特別聰明, 也不是特別的笨).
現在80後已經三十多了, 究竟我們遇過怎樣的機會?

和同學和朋友深究研究過這個問題
讀好書, 識到人, 有運氣, 努力工作, 有際遇, 可以月入3-5萬. 當然有些更加月入再高些的. 但我這裡談的對像都是那麼的平凡, 那麼的一般既人
這些收入, 客觀的說, 它可以改善生活質素, 但我會說這樣的收入並不代表致富, 也改變不了你的社會階級, 改變你人生

我們曾經有過什麼的機會?
或者我說的話好似係人都知, 但我都應該講一講:
"樓, 騰訊, bitcoin, 鋪"
這些都是大家共知的東西, 而又曾經可以致富的機會

bitcoin, 其實升得那麼厲害, 是因為當時中國未將bitcoin堵塞, 加上本身貨源不多和有限
大量中國人用來走資, 加上傳媒吹捧和羊群效應, 才升得那麼厲害
雖然現在是玩完, 但不得不否認, 它是曾經出現的機會.
我真的反問過自己, 為什麼不all in? 因為我覺得虛擬貨幣, 根本沒有任何back up, 就算貨源有限, 只要有小小恐慌, 大家都會鬥快掟貨, 根本無保證.

騰訊, 我承認這是眼光問題
不過香港股票, 大把老千, 呃錢股票, 要在芸芸之中選中騰訊還是all in+長期持有
我覺得不容易. 而事實上, 香港股票大把跌到反艇, 炒高散貨, 向下炒, 一大堆垃圾股, 不蝕已經是強者, 更何況要選中騰訊all in+長期持有
事後說天下無敵, 但在當時那刻就一無所知

樓/鋪
真心覺得, 這是一般人, 或者好多人最容易把握的機遇. 而事實上, 香港真的很多人因為樓/鋪而上岸了
當年大學同學, 其實只是中產, 也不是什麼有錢人. 海嘯時, 他家庭迫他置業+一個單位收租, 現在二個單位加起來已市值過千萬.
窮家出身的, 要還loan, 自己使用(已經慳住用), 家用. 要努力工作幾年, 才可以升職加薪, 終於儲到筆錢. 這時樓價已經上了去, 根本沒有能力置業
中產出身的, 不用還loan. 自己正常使用, 不用比家用. 一類是父母有眼光, 判斷到樓市會漲, 一類是迫仔女快成家立室, 獨立起來. 然後出首期比仔女, 要他們每月供款
(富人更加不用說了, 因為一開始已經是贏家, 沒有討論的空間)
這樣一加一減, 窮人無法享受樓/鋪資產升值+收租, 而中產則食正樓/鋪資產升值+收租
簡單來講, 就是資產增值的財富效應既影響, 而且只會愈差愈遠

80後的機會, 客觀講比上一代70後, 60後明顯小了許多. 但又客觀而言, 也不是全無機會.
和朋友和同學, 言談之間的結論, 一是受制客觀經濟條件(洗唔洗比家用, 父母有沒有幫手比首期, 家中是否等著你份糧開飯等因素), 一是受制上一代的知識和想法, 真的見過有些上一代對炒樓炒鋪好有心得, 租金回報率, 息口, 地理位置等都有研究
一般人既80後的我們, 機會唔係無, 但不能說得上多, 至於能否把握到, 視乎家庭經濟條件, 你個人經濟條件, 家庭知識和想法, 你個人知識和想法

感覺現在好像現在機會愈來愈小了. 很快又過10年了
10年後, 80後的我們會從三十幾變成四十幾了
這是最後10年機會了, 之後從中年進入暮年
現在依然如處身霧中, 未來幾年, 你找到機會的方向, 然後在霧中找到鎖匙開啟財富之門嗎?

推，過幾日揾你食飯

我都係一個80後。我成日同身邊40幾歲仲係冇乜特別既朋友講。劉邦都係50幾歲先起義。唔好咁快判自己死刑。人生好玩就係因為你今日唔知聽日事。你每日都可能做緊同樣既事。但係其間都發生緊唔同既小事。每件小事連埋又可能會變做你估唔到既大事。

我係樓事升市其間抽過旺角既Park ivy，將軍澳既帝景灣同唔記得左係西九叫喜x。三間都抽唔到。亦都差d買左第一城亦都因為業主唔肯減多三萬而同樓市大升市測身而過。

但之後又比我搬左去澳洲，係呢度買左幾間apartment ，雖然冇我樓上講個幾間升一倍咁多。但做airbnb投資回報係有5厘以上高過香港樓。

所以世事無絕對。

上面mention既所謂機遇都係講緊靠炒賣

機會係留俾有機會嘅人

香港地唔靠炒賣好難發圍。就算比你讀到神科做醫出到黎咪又要十萬一個月。追唔追到樓價？要出黎做個個星期搵一球既星球醫生又有幾多醫生做到？真係做到都唔知已經幾多歲。
做生意咩，除非你好有腦或者有好多資金。所以炒賣永遠都係香港人既首選。

exectly講出個重點， 醫生呢d人中之龍既人工都追唔到樓價升幅，普通人真係要all in甚至要有人幫手先可以做到"安居"呢樣咁基本野，仲有乜野資源/心力去把握其他"機遇"

咁呢個年頭仲有咩機會向上遊

你地80後買樓都仲有200-300萬
90後買條撚

考ACO

樓, 騰訊, bitcoin, 鋪

仲有無第五樣

all in 利物浦

訓街香埋都未拎到冠軍

屌on9
呢4樣野有撚本買
700一直都唔平
當年分拆變百幾蚊手邊個敢入貨

bitcoin出果陣好平

80後最大機遇就係沙士畢業逗5-6千蚊人工，又有糧出又有野學，做兩三年野人工先過萬，仲要還關loan,08年再黎一個金融海嘯
到儲到錢樓價已經升到上太空，仲要俾d 廢老/父幹撚串買唔起樓係因為成日去旅行換電話

馬後炮黎講六合彩都係十蚊注咋ma

過多十年 可能有大量80 後自殺都唔定

90，00後係我角度機遇得一種
等爆煲

所以你咪係窮人咯

10年後, 80後的我們會從三十幾變成四十幾了
這是最後10年機會了, 之後從中年進入暮年

屌你老母 比起窮我覺得呢樣更sad

利申：有樓已供斷

老土講句，健康先最緊要，身邊有d同事到四五十捱完大半世，算係上左岸，病一病就gg

連登8 90 後鬥慘大會

其實80，90後唔係最慘。我覺得我老豆50年代個代人都好慘。你地淨係睇d成功左既有幾好。個個年代都係會有好多人捉唔緊機遇。好多仲訓緊街劏房。細過又冇咁多機會讀書。以前d人好似我呀麻咁生6，7個。讀完小學就要出黎做野養家。

呢個問題我想左好耐
但我現在只有概念性既想法，還要找尋相關既數據和證明，而且考慮埋風險
中国入世之後，成為世界工廠，經濟起飛，資金湧入
當年上證由2千上到六千幾，好多股升10倍以上，而之後到核爆
越南股市或樓市係下個機遇？

樓主講果4個機遇，冇第一桶金做本都係唔成事

計錯數啦
80頭嗰批畢業勁低人工根本儲唔到錢
80尾嗰批趕唔上海嘯
海嘯係70後的上車機會

明明去得最少旅行就係80後

同意，樓主只系賭徒心理：早知就買乜乜乜乜。

低層次

80後機遇係屋企人有無整本外國passport,至少都一本bno

最仆街真係6，70後個班
食正政府發展香港
有公屋有居屋
老老實實唔嫖唔賭唔煙
打份牛工都有機會借錢買樓
個時銀行息係高但係可以做9成按
同埋樓價相對今日真係好低
之前係fb昔日香港見到個job ad
當年巴士司機人工都2萬個月
當打個折都15k

呢班撚屌冇乜學歷但食正個勢都上到經理位
變晒老屎忽上晒岸

越南真心投資唔過。雖然越南同大陸d背景好似，但係要好似大陸咁爆上黎唔容易。以前大陸會爆發性增長，全靠外國企業投資。當時大陸為左吸引人去投資，出左好多優惠政策，等到時機成熟先至慢慢收返。而越南貪污問題太嚴重，d官未講優惠政策先講自己利益，點吸引人去投資發展？

90 00后唯一機會...
支爆洗牌再憑青春返身

呢個年頭唔走出香港根本冇運行
高樓價高地租累死香港

支那已經水晒尾
早10年肯上去都仲有得搵

而家去東南亞有得諗
不過8，90後冇人冇脈乜柒都冇
過去仲要隨時被人排

又係呢啲飛機文
既得利益者老sea food嘆緊世界
出下文
串下啲後生仔低下層
成日要 緬懷 過去
黃金時代已過唔會再有
唔畀下一代發圍
搵錢 多過自己

香港人就係咁仆街
其也城市只想未來愈來愈好
年青人 越來越舒服

所以啲跳樓燒炭破產 唔抵可憐
只會越來越多
明白點解會發生沙士 經濟咁差
城市禁絕望

bitcoin未爆升個陣根本冇人識
爆起左又唔知邊度入貨
知點買個時已經買唔起
俾你買到已經收皮
結論bc都係晒鳩氣

80頭係最好彩嗰批。因為畢業嗰陣岩岩好沙士，人工前所未有咁低。但係隨住經濟復甦，人工亦都雙位數增加。我d civil同學，03年畢業，當時人工唔夠1萬。到14年，個個4，5萬，有d重買埋樓收租。

最慘係70後，97到2000年畢業嗰批。人工唔加之餘，重隨時減。同埋佢地經歷過香港樓市低潮，到海嘯嗰陣邊敢買樓。

（利申：80後）

咁你不如講下有咩低風險又賺大錢啦
驚輸驚蝕咪乖乖返工囉

你唔識&唔知點買係因為你冇留意相關既資訊囉
唔做功課又想搵大錢 哂氣

想起剛出來做嘢頭兩年七折人工
食飯餐餐波仔/即食麵嘅日子

事後孔明

即係都係錢搵錢

特別係樓想講下
唔係眼光好
係剝削人叫停八萬五
成全自己

On9 你閱讀理解攞1定2？

難聽啲講 , 當年識得搞 BNO 仲要有續期既 , 本身個家庭都唔會係窮啦

其實好多你所講最慘嗰d 70後，05-07都已經做左野差唔多八到十年，又到適婚年齡，好多都因為要住拎二三十萬輕鬆上車
我家姐係你所謂最慘嗰批，佢層樓升左之後樓換樓兩三次，最後賣埋層樓移埋民

咁sad都飛機

我當年畢業, 第二份工, 一轉 就海嘯, 迫放 無薪假 ... 扣埋得 4 位數 ...
意志就咁灰飛煙滅

一路屌樓貴, 一路吃玩樂, 根本就冇儲錢習慣, 比機會你把撚咩

【月光族】年輕人裝身+打機+食=成份糧 「我唔會儲錢，除非要買嘢。」

btw, 70 後 點會 97 ~ 00 畢業呀

83, 84 , 85 , 86 先係咁啱 97 ~ 00 畢業呀

當我無講過

其實有腦既人都睇得出呢個係反思貼
等d人唔好時時叫慘 話以前點點點多機會 而家冇機會 講到自己懷才不遇咁
叫你買qq又話冇錢 叫你買bc又話唔出名點識買 高風險唔敢搏
係呀 比你講到樣樣都係因為有苦衷做唔到 但結果你咪又係窮人 心安理得咁繼續做懷才不遇

所謂既機會又係投機
你有無反思自己做咩唔all in法國拎世界杯冠軍

係唔太公平有咩好粉飾太平
但係富二代冇得做點解又咁有錢
我明明阿公大地主係共賊搶哂啲錢地

明明前人都有種樹我冇得乘涼嘅

100%似賭徒默示錄 開司在礦洞做苦工，一出糧就買凍啤酒 燒雞 餅乾 .... 洗哂份糧

90後最慘，80後已經係最後上車機會

All in賭波 輸左就乜都冇
All in qq bc 會唔會一日之內變0先
賭博同投資拉埋一齊黎講

講咗一大輪
以為你有好嘢分析同介紹

樓, 騰訊, bitcoin, 鋪

我屌你老母咩炒炒賣賣就講係機會機遇
唔好話我錯過左李斯特城5000倍拎冠軍嘅機遇?

真正嘅機會機遇講緊你出黎做野嘅時候
一係做啱生意一係有眼光入啱行

計錯晒數喎，樓主講既野全部要本金，但沙士之後個期可能連工都無得開

做實業發達真係有幾多個，，

有人講過 每個人一生中都有 3 次置富上位既機會

我諗 80 後都錯過左 1, 2 次機會啦 ....

唔知90後有邊3個

上星期騰訊 $314, 好似係

你都岸鳩
當你79年出世，大學畢業係01年，正正常常去考公墓員都收左
好命啲2000年入職仲有長俸

80後就仆街啦，一出沙士，政府停止招聘，咩撚嘢2a3o, 之後重新招聘時萬人空巷

大撚把果幾年打沉晒依家仲食緊屎

落棺sir
快燃啲出書啦

我講的東西是大眾化東西, 一般人都會接觸到和可以知道的, 而不是做某行做某生意做某工作
當然從個人而言, 大把人有佢地獨有既機遇和機會, 然後成功了
但在這個世界, 或許大部份人沒有這樣的機遇和機會, 遇不到就遇不到

你說的不夠具體是指做岩什麼生意或入岩邊行, 或者根本好多人既人生都沒有你口中所講的機會
但我說的東西, 是幾乎人人都知道的, 但只是因為種種原因沒有把握而錯過了

另外你口中不齒既炒炒賣賣, 對不起, 香港是這樣一個城市, 一個炒賣之都

我指嗰批70後，係特別指明2000年前後畢業嗰堆。嗰堆70後最可惜係香港氣氛最差個陣畢業，之後白白晒左幾年加薪前景。不過到左沙士後，佢地又可以同80後叮噹馬頭咁跑返出。

83點會97畢業

ching澳洲邊頭

50歲至發圍，同30歲至發圍好大分別，我覺得做人都係玩多d，唔好諗太多

果時人工鬼有而加升咁快咁高，rn仲係萬幾最多2萬鬆，差佬萬五起薪

07前畢業嗰啲，做三年夠上樓，10年前仲係好平

80後沙士後搵工嘅機遇真係可一不可再

佢地根本唔明個重點，重點係80後有眼光，當時收入可以低成本買到高增值嘢致富，所以錯過咗機會。

反觀90後，我當你一岀嚟搵三皮好未700都要二個月先一手點大手買入？眼光？股價已經高位，咪又要等下一轉。咁姐係咩？姐係80後錯過低成本買資產時間，90後，冇岀現過呢個時間sorry

七十後唔慘 八十後先大鑊

這文章寫得幾啱

如果你真係 80 年代出世唔該你用返 80 年代出世 , 乜乜後係共產中文 , 正常你都係港英年代出世 , 除非你係新移民

樂觀SIR

都叫有數據分析，好過下下"我覺得"

樂觀SIR，咁而家呢見到咩年輕人有咩向上流機會

連登d 80後好高傲架 覺得炒賣唔光彩 寧願窮都唔炒賣發達

84年 2003先F7畢業 2006 大學畢業喎

90後咩都升晒

得返d牛熊證Bitcoin可以搏下

我就係一個失敗嘅80後，無樓無車無錢無父幹，事業無成，月月清

其實人工同物價比率咁多年都冇乜點變過
個飯2~30個陣 人工中位就8~9千
而家5~60個飯 人工中位就15~16

講投資機會其實好廢話
每日個巿上落都係機會
問題係要把握到呢啲機會有好多前設同考量

淨係得700同btc可以揀？
牛熊妖股你扑中既話都可以低成本高增值
btc升完之後仲有其他虛擬貨幣都升到把把聲
恆指呢半年跌左5000點，90後有無把握買熊仔既機會？根本事後孔明係無意思
80後150蚊接左匯豐既話而家都係得返一半咋

用下你個腦啦，二個年代都做到嘅嘢有乜對比啊，80後可以馬後炮冇買樓，買700，咁90後點馬後炮呢二個point，我夠知事後孔明，有早知冇乞衣，但整體的確係80後可以把握嘅機會更多

80後買樓真係好易

樂觀你咁多年都未認清自己，你唔敢落注，怕輸

到下個新野，新浪都好，你都一樣只係同而家一樣埋怨自己

24歲 全職投資 你敢唔敢? 我20k本金就起步

How

讀u果陣開始研究短炒fx hsi玩demo
22歲畢業後開始全職
1年後不勝屋企人日日屌
搬左出去住(真係要多謝英國脫歐 )
直到依家重未死得
講到近期hsi真係好爽

Sydney

車位

唔好撚ON9
人工升幅根本追唔上樓價十份一